    library(dplyr)

    ## 
    ## Присоединяю пакет: 'dplyr'

    ## Следующие объекты скрыты от 'package:stats':
    ## 
    ##     filter, lag

    ## Следующие объекты скрыты от 'package:base':
    ## 
    ##     intersect, setdiff, setequal, union

# Основы обработки данных с помощью R

## Цель работы

1.  Развить практические навыки использования языка программирования R
    для обработки данных
2.  Закрепить знания базовых типов данных языка R
3.  Развить пркатические навыки использования функций обработки данных
    пакета dplyr – функции select(), filter(), mutate(),
    arrange(),group\_by()

## Исходные данные

1.  Ноутбук MSI
2.  RStudio
3.  Набор данных “starwars”

## Задание

Проанализировать встроенный в пакет dplyr набор данных starwars с
помощью языка R и ответить на вопросы:

1.Сколько строк в датафрейме?

    starwars %>% nrow()

    ## [1] 87

2.Сколько столбцов в датафрейме?

    starwars %>% ncol()

    ## [1] 14

3.Как просмотреть примерный вид датафрейма?

    starwars %>% glimpse()

    ## Rows: 87
    ## Columns: 14
    ## $ name       <chr> "Luke Skywalker", "C-3PO", "R2-D2", "Darth Vader", "Leia Or~
    ## $ height     <int> 172, 167, 96, 202, 150, 178, 165, 97, 183, 182, 188, 180, 2~
    ## $ mass       <dbl> 77.0, 75.0, 32.0, 136.0, 49.0, 120.0, 75.0, 32.0, 84.0, 77.~
    ## $ hair_color <chr> "blond", NA, NA, "none", "brown", "brown, grey", "brown", N~
    ## $ skin_color <chr> "fair", "gold", "white, blue", "white", "light", "light", "~
    ## $ eye_color  <chr> "blue", "yellow", "red", "yellow", "brown", "blue", "blue",~
    ## $ birth_year <dbl> 19.0, 112.0, 33.0, 41.9, 19.0, 52.0, 47.0, NA, 24.0, 57.0, ~
    ## $ sex        <chr> "male", "none", "none", "male", "female", "male", "female",~
    ## $ gender     <chr> "masculine", "masculine", "masculine", "masculine", "femini~
    ## $ homeworld  <chr> "Tatooine", "Tatooine", "Naboo", "Tatooine", "Alderaan", "T~
    ## $ species    <chr> "Human", "Droid", "Droid", "Human", "Human", "Human", "Huma~
    ## $ films      <list> <"The Empire Strikes Back", "Revenge of the Sith", "Return~
    ## $ vehicles   <list> <"Snowspeeder", "Imperial Speeder Bike">, <>, <>, <>, "Imp~
    ## $ starships  <list> <"X-wing", "Imperial shuttle">, <>, <>, "TIE Advanced x1",~

4.Сколько уникальных рас персонажей (species) представлено в данных?

    starwars %>% distinct(species) %>% count()%>% knitr::kable()

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: right;">n</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: right;">38</td>
</tr>
</tbody>
</table>

5.Найти самого высокого персонажа.

    starwars %>% filter(height == max(height, na.rm = TRUE)) %>% select(name) %>% knitr::kable()

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;">name</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Yarael Poof</td>
</tr>
</tbody>
</table>

6.Найти всех персонажей ниже 170

    starwars %>% filter(height < 170) %>% select(name) %>% knitr::kable()

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;">name</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">C-3PO</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">R2-D2</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Leia Organa</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Beru Whitesun lars</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">R5-D4</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Yoda</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Mon Mothma</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Wicket Systri Warrick</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Nien Nunb</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Watto</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Sebulba</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Shmi Skywalker</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Dud Bolt</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Gasgano</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Ben Quadinaros</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Corde</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Barriss Offee</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Dorme</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Zam Wesell</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Jocasta Nu</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Ratts Tyerell</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">R4-P17</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Padme Amidala</td>
</tr>
</tbody>
</table>

7.Подсчитать ИМТ (индекс массы тела) для всех персонажей. ИМТ подсчитать
по формуле 𝐼 = 𝑚 ℎ2 , где 𝑚 – масса (weight), а ℎ – рост (height).

    starwars %>% mutate(imt = mass / (height / 100)^2) %>% select(name, imt) %>% knitr::kable()

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;">name</th>
<th style="text-align: right;">imt</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Luke Skywalker</td>
<td style="text-align: right;">26.02758</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">C-3PO</td>
<td style="text-align: right;">26.89232</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">R2-D2</td>
<td style="text-align: right;">34.72222</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Darth Vader</td>
<td style="text-align: right;">33.33007</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Leia Organa</td>
<td style="text-align: right;">21.77778</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Owen Lars</td>
<td style="text-align: right;">37.87401</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Beru Whitesun lars</td>
<td style="text-align: right;">27.54821</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">R5-D4</td>
<td style="text-align: right;">34.00999</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Biggs Darklighter</td>
<td style="text-align: right;">25.08286</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Obi-Wan Kenobi</td>
<td style="text-align: right;">23.24598</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Anakin Skywalker</td>
<td style="text-align: right;">23.76641</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Wilhuff Tarkin</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Chewbacca</td>
<td style="text-align: right;">21.54509</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Han Solo</td>
<td style="text-align: right;">24.69136</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Greedo</td>
<td style="text-align: right;">24.72518</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Jabba Desilijic Tiure</td>
<td style="text-align: right;">443.42857</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Wedge Antilles</td>
<td style="text-align: right;">26.64360</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Jek Tono Porkins</td>
<td style="text-align: right;">33.95062</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Yoda</td>
<td style="text-align: right;">39.02663</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Palpatine</td>
<td style="text-align: right;">25.95156</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Boba Fett</td>
<td style="text-align: right;">23.35095</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">IG-88</td>
<td style="text-align: right;">35.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Bossk</td>
<td style="text-align: right;">31.30194</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Lando Calrissian</td>
<td style="text-align: right;">25.21625</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Lobot</td>
<td style="text-align: right;">25.79592</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Ackbar</td>
<td style="text-align: right;">25.61728</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Mon Mothma</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Arvel Crynyd</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Wicket Systri Warrick</td>
<td style="text-align: right;">25.82645</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Nien Nunb</td>
<td style="text-align: right;">26.56250</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Qui-Gon Jinn</td>
<td style="text-align: right;">23.89326</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Nute Gunray</td>
<td style="text-align: right;">24.67038</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Finis Valorum</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Jar Jar Binks</td>
<td style="text-align: right;">17.18034</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Roos Tarpals</td>
<td style="text-align: right;">16.34247</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Rugor Nass</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Ric Olie</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Watto</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Sebulba</td>
<td style="text-align: right;">31.88776</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Quarsh Panaka</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Shmi Skywalker</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Darth Maul</td>
<td style="text-align: right;">26.12245</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Bib Fortuna</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Ayla Secura</td>
<td style="text-align: right;">17.35892</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Dud Bolt</td>
<td style="text-align: right;">50.92802</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Gasgano</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Ben Quadinaros</td>
<td style="text-align: right;">24.46460</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Mace Windu</td>
<td style="text-align: right;">23.76641</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Ki-Adi-Mundi</td>
<td style="text-align: right;">20.91623</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Kit Fisto</td>
<td style="text-align: right;">22.64681</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Eeth Koth</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Adi Gallia</td>
<td style="text-align: right;">14.76843</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Saesee Tiin</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Yarael Poof</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Plo Koon</td>
<td style="text-align: right;">22.63468</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Mas Amedda</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Gregar Typho</td>
<td style="text-align: right;">24.83565</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Corde</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Cliegg Lars</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Poggle the Lesser</td>
<td style="text-align: right;">23.88844</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Luminara Unduli</td>
<td style="text-align: right;">19.44637</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Barriss Offee</td>
<td style="text-align: right;">18.14487</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Dorme</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Dooku</td>
<td style="text-align: right;">21.47709</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Bail Prestor Organa</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Jango Fett</td>
<td style="text-align: right;">23.58984</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Zam Wesell</td>
<td style="text-align: right;">19.48696</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Dexter Jettster</td>
<td style="text-align: right;">26.01775</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Lama Su</td>
<td style="text-align: right;">16.78076</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Taun We</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Jocasta Nu</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Ratts Tyerell</td>
<td style="text-align: right;">24.03461</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">R4-P17</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Wat Tambor</td>
<td style="text-align: right;">12.88625</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">San Hill</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Shaak Ti</td>
<td style="text-align: right;">17.99015</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Grievous</td>
<td style="text-align: right;">34.07922</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Tarfful</td>
<td style="text-align: right;">24.83746</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Raymus Antilles</td>
<td style="text-align: right;">22.35174</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Sly Moore</td>
<td style="text-align: right;">15.14960</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Tion Medon</td>
<td style="text-align: right;">18.85192</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Finn</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Rey</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Poe Dameron</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">BB8</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Captain Phasma</td>
<td style="text-align: right;">NA</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Padme Amidala</td>
<td style="text-align: right;">16.52893</td>
</tr>
</tbody>
</table>

8.Найти 10 самых “вытянутых” персонажей. “Вытянутость” оценить по
отношению массы (mass) к росту (height) персонажей.

    starwars %>% mutate(long = mass/height) %>% arrange(long) %>% slice(1:10) %>% select(name)%>% knitr::kable()

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;">name</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Ratts Tyerell</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Wicket Systri Warrick</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Wat Tambor</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Yoda</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Sly Moore</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Adi Gallia</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Padme Amidala</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Barriss Offee</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Ayla Secura</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Shaak Ti</td>
</tr>
</tbody>
</table>

9.Найти средний возраст персонажей каждой расы вселенной Звездных войн.

    starwars %>% group_by(species) %>% summarise("middle age"= mean(birth_year, na.rm = TRUE))%>% knitr::kable()

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;">species</th>
<th style="text-align: right;">middle age</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Aleena</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Besalisk</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Cerean</td>
<td style="text-align: right;">92.00000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Chagrian</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Clawdite</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Droid</td>
<td style="text-align: right;">53.33333</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Dug</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Ewok</td>
<td style="text-align: right;">8.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Geonosian</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Gungan</td>
<td style="text-align: right;">52.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Human</td>
<td style="text-align: right;">53.41200</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Hutt</td>
<td style="text-align: right;">600.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Iktotchi</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Kaleesh</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Kaminoan</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Kel Dor</td>
<td style="text-align: right;">22.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Mirialan</td>
<td style="text-align: right;">49.00000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Mon Calamari</td>
<td style="text-align: right;">41.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Muun</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Nautolan</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Neimodian</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Pau’an</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Quermian</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Rodian</td>
<td style="text-align: right;">44.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Skakoan</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Sullustan</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Tholothian</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Togruta</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Toong</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Toydarian</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Trandoshan</td>
<td style="text-align: right;">53.00000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Twi’lek</td>
<td style="text-align: right;">48.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Vulptereen</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Wookiee</td>
<td style="text-align: right;">200.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Xexto</td>
<td style="text-align: right;">NaN</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Yoda’s species</td>
<td style="text-align: right;">896.00000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Zabrak</td>
<td style="text-align: right;">54.00000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">NA</td>
<td style="text-align: right;">62.00000</td>
</tr>
</tbody>
</table>

10.Найти самый распространенный цвет глаз персонажей вселенной Звездных
войн.

    starwars %>% count(eye_color, sort = TRUE) %>% slice(1:1) %>% select(eye_color)%>% knitr::kable()

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;">eye_color</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">brown</td>
</tr>
</tbody>
</table>

11.Подсчитать среднюю длину имени в каждой расе вселенной Звездных войн.

    starwars %>% group_by(species) %>% summarise("av_l"= mean(nchar(name), na.rm = FALSE))%>% knitr::kable()

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;">species</th>
<th style="text-align: right;">av_l</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Aleena</td>
<td style="text-align: right;">13.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Besalisk</td>
<td style="text-align: right;">15.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Cerean</td>
<td style="text-align: right;">12.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Chagrian</td>
<td style="text-align: right;">10.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Clawdite</td>
<td style="text-align: right;">10.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Droid</td>
<td style="text-align: right;">4.833333</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Dug</td>
<td style="text-align: right;">7.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Ewok</td>
<td style="text-align: right;">21.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Geonosian</td>
<td style="text-align: right;">17.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Gungan</td>
<td style="text-align: right;">11.666667</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Human</td>
<td style="text-align: right;">11.285714</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Hutt</td>
<td style="text-align: right;">21.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Iktotchi</td>
<td style="text-align: right;">11.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Kaleesh</td>
<td style="text-align: right;">8.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Kaminoan</td>
<td style="text-align: right;">7.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Kel Dor</td>
<td style="text-align: right;">8.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Mirialan</td>
<td style="text-align: right;">14.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Mon Calamari</td>
<td style="text-align: right;">6.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Muun</td>
<td style="text-align: right;">8.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Nautolan</td>
<td style="text-align: right;">9.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Neimodian</td>
<td style="text-align: right;">11.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Pau’an</td>
<td style="text-align: right;">10.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Quermian</td>
<td style="text-align: right;">11.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Rodian</td>
<td style="text-align: right;">6.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Skakoan</td>
<td style="text-align: right;">10.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Sullustan</td>
<td style="text-align: right;">9.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Tholothian</td>
<td style="text-align: right;">10.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Togruta</td>
<td style="text-align: right;">8.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Toong</td>
<td style="text-align: right;">14.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Toydarian</td>
<td style="text-align: right;">5.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Trandoshan</td>
<td style="text-align: right;">5.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Twi’lek</td>
<td style="text-align: right;">11.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Vulptereen</td>
<td style="text-align: right;">8.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Wookiee</td>
<td style="text-align: right;">8.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Xexto</td>
<td style="text-align: right;">7.000000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">Yoda’s species</td>
<td style="text-align: right;">4.000000</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;">Zabrak</td>
<td style="text-align: right;">9.500000</td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;">NA</td>
<td style="text-align: right;">11.000000</td>
</tr>
</tbody>
</table>

## Вывод

В результате выполнения работы были освоены основные инструменты пакета
dplyr – функции select(), filter(), mutate(), arrange(), group\_by()
